明居正：中共土匪維尼熊小學生要把香港人打到不敢出來

中國十一國慶將至，今年是中國建政 70 週年，北京當局計畫舉行數十年來規模最龐大的慶祝活動。然而，在這普天同慶的大好日子裡，香港反送中示威仍天天上演，雖然民陣在十一申請的遊行活動未獲警方批准，但預計當天仍會有大批港人「自發性」走上街頭。

以研究中國共產黨政治和派系知名的台灣大學政治系名譽教授明居正表示，沒人說得準 10 月 1 日當天會發生什麼事，但可想而知，中共一定會全力把香港人「打到不敢出來集會遊行」，也就是採取強壓的手段威嚇香港人。但是，明居正認為，就算十一當天不出事，之後也會衝突不斷，而且還會升級，原因在於，北京不能派兵鎮壓香港，但又不願讓香港持續混亂，只能讓警察用變相戒嚴的方式，威嚇示威者。今年十一國慶適逢中國建政 70 週年，是習近平上台後最大的一場慶典，為了不把這個大日子搞砸，北京當局只能先穩住香港局勢，「十一過後再慢慢來收拾大家」。

Grandma ripping into the police, saying she is proud of our young generation standing up for us. She says if police use live ammo on our kids, she will stand in front to take the bullet#HongKong #HongKongProtests

— woppa 🎗 (@Woppa1Woppa) September 26, 2019

明居正強調，北京遠遠低估香港人對此事的憤怒，處理不得當，搞得騎虎難下，進退不得，三個月來，把問題越搞越大，「茉莉花革命恐怕要成真」。明居正指出，北京如果再強壓，官民就會再對撞衝突，再強壓，港人再反抗，別的國家的民主革命也是這樣開始的，強壓激起民憤。明居正表示，習近平有「四怕」，一怕香港事情大到不可收拾，二怕江派藉機插手，三怕歐美插手，四怕香港事件延燒大陸內部，現在看起來都在發生，事情大到一定程度就沒辦法收拾了。

推

咁撚勁自己落香港full gear 丫笨

不過聽聞佢北京都唔敢離開

十一前就開個對話
十一後就用緊急法😂

winnie the pooh 咁撚得意 都唔知條小學雞嬲乜

講啲我唔知嘅嘢得唔得

10月11啦ching

明居正9月夠話林鄭會死啦

分析還分析，事態發展怎麼走，冇人估計到

右下好似某個人
有冇人估下

柒婆往績就係對話完就郁鳩你

下次對話完應該解放軍屠城